到20世紀80年代，作為一種預防方法，中國在全國範圍內廣泛測試和實施了殺蟲劑蚊帳，而這遠遠早於蚊帳成為標準做法。 中國成為正式消滅瘧疾的最大國家。門羅·哈蒙德 
 在植物中，它起到殺蟲劑的作用——毒死試圖吃掉植物的昆蟲。 科學家說:尼古丁|Bethany Brookshire | 2021年6月7日|學生科學新聞 
 預計今年蜱蟲的活動比往年要多，一些健康專家建議穿經過氯菊酯(一種殺蟲劑)處理過的衣服。 知了，植物和太多的陽光:如何讓你的寵物遠離夏天的危險|Angela Haupt | 2021年6月3日|華盛頓郵報 
 事實上，另一項研究發現，麻雀吃了塗有農業上常用的新菸鹼類殺蟲劑的種子後，體重減輕，然後推遲了遷徙。 下面是阿爾弗雷德·希區柯克的《鳥》背後的真實故事 
 首先，研究人員需要測試新版本的殺蟲劑對殺蟲劑有抗藥性的蚊子。 加熱溴氰菊酯可能有助於殺死具有抗藥性的蚊子瑪麗亞·特明，2020年10月19日，科學新聞 
 儘管在提供殺蟲劑蚊帳和主要使用滴滴涕噴灑家庭方面取得了迅速進展，但瘧疾仍是全球禍害。 可以殺死瘧疾的機器人|埃莉諾·克利夫特| 2014年5月8日|每日野獸 
 由於這種種子的廣泛採用，農民已經減少了向作物噴灑殺蟲劑的頻率。 農民使用殺蟲劑抵抗轉基因作物丹尼爾·格羅斯2013年5月22日每日野獸 
 有時藥劑師會記得賣過一些用來殺死狗或作為殺蟲劑的毒藥。 戴兜帽的偵探，第三卷第二冊，1942年1月|各種 
 目前關於發現除蟲菊酯的殺蟲劑特性的資料很少。 科學美國人增刊第299號|各種 
 最好的清洗方法是用一些液體殺蟲劑清洗，然後讓它們在陽光下晾乾。 做一個雞舍|瑪麗·羅伯茨·科諾弗 
 實驗證明所有嘴部張開的昆蟲都特別容易受到這種常用殺蟲劑的影響。 《科學美國人》第40卷第13期，1879年3月29日 
 提前做好準備，在初夏時投放殺蟲劑，以便及時採取行動。 園藝ABC |Eben Eugene Rexford